<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects | Academic</title>
    <link>https://kvpodjhyarova.github.io/ru/project/</link>
      <atom:link href="https://kvpodjhyarova.github.io/ru/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Projects</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://kvpodjhyarova.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Projects</title>
      <link>https://kvpodjhyarova.github.io/ru/project/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Проект &#34;Энергоэффективная школа&#34;</title>
      <link>https://kvpodjhyarova.github.io/ru/project/example/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://kvpodjhyarova.github.io/ru/project/example/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;описание-проекта&#34;&gt;ОПИСАНИЕ ПРОЕКТА&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В последние годы администрация нашего района и республики предпринимают комплекс мер, направленных на стимулирование процессов энергосбережения, а именно установка новых счетчиков, повышение тарифов на потребление энергоресурсов на региональном уровне, борьба с неплательщиками и т.д. Однако, этого недостаточно для решения проблемы. Равнодушие и нежелание нести ответственность, за что бы то ни было в принципе – это болезнь современного общества. Школа продолжает развивать ответственное отношение учащихся к природе, соблюдение нравственных и правовых принципов природопользования, а так же активизирует гражданскую сознательность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В соответствии со статьёй 24 ФЗ № 261 начиная с 1 января 2010 года школа обязана обеспечить снижение в сопоставимых условиях объёма потреблённой воды, дизельного и другого топлива, мазута, природного газа, тепловой, электрической энергии, угля в течение пяти лет не менее чем на 15% от объёма фактически потреблённого ею в 2009 г. каждого из указанных ресурсов с ежегодным снижением такого объёма не менее чем на 3%. Работая над проблемой энергосбережения, мы думали о снижении объёма потребляемой энергии, также научиться решать проблему энергосбережения. Мною был проведён мониторинг школы, в которой я учусь на основании «Декларации за 2015 год учреждения &amp;ldquo;МБОУ &amp;ldquo;Курумканская средняя общеобразовательная школа №1&amp;quot;&amp;rdquo; Информация о потреблении энергетических ресурсов в здании, строении, сооружении /Учебный корпус/»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 2015 году Курумканской СОШ № 1 было затрачено:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Тепловая энергия - 1253 Гкл. на общую сумму 5647 млн.руб.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Электроэнергия – 56838 кВт. на общую сумму 335344 руб.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;В школе имеется 338 шт. ламп накаливания, что составляет 74% от общей массы всех ламп в школе. Также в школе имеется устаревшее кухонное оборудование, которое несёт дополнительные расходы на электроэнергию, потому что на приготовление пищи нужен дополнительный разогрев плиты. Нет утепления крыши, но при этом имеется утеплённый подвал. И наша школа находится на пониженном классе энергетической и экологической эффективности здания E= 37.121.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Выявлены причины создавшейся ситуации в школе:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В 2015 году не были внедрены программы по энергосбережению.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;По современным стандартам не соответствует освещенность некоторых комнат, подсобных помещений и др. объектов; проводка старая, не все лампы накаливания заменены на люминесцентные.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Продолжительность потребления электроэнергии на освещение составляет 9 часов в сутки ;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Внедрение в процесс обучения информационных технологий (увеличилось число компьютеров -2,  что так же увеличило расход электрополя. Для решения данной проблемы предполагается заменить лампы накаливания на энергосберегающие источники освещения.)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;СТАТЬИ СМЕНЫ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Запрашиваемые средства:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Энергосберегающие лампы- 338 шт.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Замена ламп на датчики движения – 32 шт.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Замена старых кухонных плит на индукционные – 4 шт.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-сэкономить-энергоресурсы&#34;&gt;КАК СЭКОНОМИТЬ ЭНЕРГОРЕСУРСЫ:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Утепление чердачных и подвальных помещений (ремонт теплоизоляции систем отопления).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Утепление фасадов, входных дверей и окон (или их замена).&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Перевод отопления на дежурный режим во внерабочее время.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Осуществлять своевременную плановую проверку приборов учета; в случае выхода из строя и неполадок не допускать предъявление счетов по установленной мощности;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Отслеживать работу систем учета и регулирования,&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Осуществлять контроль за правильной эксплуатацией холодильного оборудования;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Осуществлять своевременную замену и ремонт неисправных кранов, сантехники, технологического оборудования&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Проводить инструктаж по контролю за расходованием электроэнергии, холодной воды, компьютерной и иной техники.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Осуществлять контроль за расходованием электроэнергии, правильной эксплуатацией электроприборов;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Обеспечить соблюдение графика светового режима в помещениях и на территории.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Заменить лампы накаливания на люминесцентные лампы, которые по сравнению по сравнению с лампами накаливания на 60-80% более энергоэффективны. Их срок службы  составляет порядка от 6000 до 20 000 часов против 1000 часов лампы накаливания.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Заменить лампы накаливания в подвальных, хозяйственной части на датчики движения.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Заменить обычные электронагревательные плиты на индукционные варочные панели. Они готовят пищу, создавая электромагнитное поле, которое нагревает только дно посуды. Благодаря этому отсутствуют потери энергии.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Организовать участие родителей в реализации социально – значимых проектов по энергосбережению.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Распространить информацию о результатах проекта на сайте школы.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В школе должны быть проведена агитационная работа (уроки физики, проведение декады по физике «Экология и физика», информационные стенды по энергосбережению в школе, классные часы по теме энергосбережения). Проведение рекламной акции по распространению информации:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Конкурс плакатов, листовок, стенгазет. Развешиваются по всей школе с целью дать детям возможность критически осмыслить предоставленную информацию и задуматься над процессом выбора и принятия решения по экономии электроэнергии.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Проведение мероприятия «Что нам стоит день прожить?». В ходе акции дети задумываются о путях сокращения количества потребляемой электроэнергии в школе и дома.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Энергетический аудит дома - рассчитывает энергозатраты  в быту.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Экономический аудит энергосбережения. Произвести расчет экономии при замене энергоресурсов.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Открытое занятие факультатива- защита проекта по экономии электроэнергии.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Замена ламп накаливания&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Повторный аудит проекта.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Финиш проекта.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;ожидаемые-результаты-проекта&#34;&gt;ОЖИДАЕМЫЕ РЕЗУЛЬТАТЫ ПРОЕКТА&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Укрепление взаимоотношений семьи и школы.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Реализации прав учащихся на непрерывное образование по профилю.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Научно-исследовательская деятельность школьников.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Получение наглядно-практического опыта.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Распространение информации о проекте. (Школьный сайт, информационные стенды в школе и районе)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;*Примечание - при неустойчивых ценах на товары и сырье, приводится только требуемые средства без учета стоимости.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;практическая-значимость-проекта&#34;&gt;ПРАКТИЧЕСКАЯ ЗНАЧИМОСТЬ ПРОЕКТА&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Решить ряд воспитательных задач;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Поддержка детских инициатив;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Получение практического опыта взаимодействия ребенка и социальной среды;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Сэкономить топливно-энергетические ресурсы для будущего поколения;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Снизить опасность глобального потепления;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Сэкономить бюджетные деньги.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ЗАКЛЮЧЕНИЕ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Россия, несмотря на продолжительные трудности, осталась «энергетической сверхдержавой» - обладателем одним из самых больших в мире потенциалов топливно-энергетических ресурсов. На ее территории, сосредоточено свыше 32% разведанных запасов газа, 13% нефти и 25% угля. Но даже при таком изобилии, проблема ресурсосбережения – одна из ключевых для России. Проблема ресурсосбережения имеет свой специфический российский аспект – это расточительное расходование энергоресурсов и энергоносителей ввиду чрезвычайной энергоемкости средств производства топливно–энергетического и промышленного комплексов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 2008 году было заключено Российско-индийское сотрудничество в области солнечной энергетики. Для двух стран идеально подходит вариант совместной работы над проектами по возобновляемым источникам энергии. Россия также планирует использовать солнечную энергию в отдаленных регионах, где достаточно солнечного света, а стоимость электроэнергии от дизельных электростанций слишком высока. Опыт Индии с ее солнечным парком в штате Гуджарат может пригодиться России, когда она начнет устанавливать свои солнечные электростанции в отдаленных частях страны, например в Республике Алтай. Такая инициатива, как алтайская солнечная электростанция, получила одобрение от Владимира Путина. &amp;ldquo;Для труднодоступных мест, недоступных регионов, удаленных регионов использование альтернативных источников энергии, возобновляемых источников энергии является чрезвычайно важным событием&amp;rdquo;, - заявил в прошлом месяце президент России.
Небольшой немецкий городок на юге Баварии с населением в 2600 человек участвует в интересном эксперименте, доказывающем жизнеспособность возобновляемых источников энергии в будущем. Вильдпольдсрид в настоящее время производит на 500 процентов больше энергии, чем ему необходимо для собственных нужд, за счет возобновляемых источников энергии, и продает излишки электроэнергии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Разработка и реализация проектов солнечных электростанций в России в последнее время пошла ускоренными темпами с рядом заявленных крупных, заметных проектов. Среди таких проектов есть несколько, которые будут воплощены в Крыму. Развитию солнечной энергетики в России способствуют и другой проект на Дальнем Востоке. В Республике Саха (Якутия) планируют построить 40 МВт солнечную электростанцию с таким расчетом, чтобы полностью обеспечить электроэнергией местное население.  Среди других проектов в этой области можно отметить солнечные электростанции в Сибири общей мощностью более чем 254 МВт, которые в настоящее время планирует разрабатывать компания Xevel. Объекты будут расположены в диапазоне от берегов Северного Ледовитого океана до приграничных с Казахстаном территорий и бесплодных земель на границе с Китаем и Монголией. &amp;ldquo;Только в 2015 году мы запускаем 30 МВт-ный фотоэлектрический центр на Алтае, 25 МВт-ную солнечную электростанцию в Бурятии, солнечную установку мощностью 30 МВт в Омской области и электростанцию мощностью 10 МВт в районе Забайкалья.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
